//MARK: - Ikonen der Musikwelt
const musicQuiz1 = {
	title: 'Ikonen der Musikwelt',
	description: 'Die größten Künstler der Musikgeschichte!',
	category: 'Musik',
	questions: [
		{
			question: 'Welcher Künstler ist als "King of Pop" bekannt?',
			answers: ['Michael Jackson', 'Elvis Presley', 'Prince', 'David Bowie'],
			correct_answer: 'Michael Jackson',
		},
		{
			question: 'Welche Band ist für Hits wie "Bohemian Rhapsody" und "We Will Rock You" bekannt?',
			answers: ['Queen', 'The Beatles', 'The Rolling Stones', 'Led Zeppelin'],
			correct_answer: 'Queen',
		},
		{
			question: 'Was ist der Name des Leadsängers der Band "The Rolling Stones"?',
			answers: ['Mick Jagger', 'Keith Richards', 'Ronnie Wood', 'Charlie Watts'],
			correct_answer: 'Mick Jagger',
		},
		{
			question: 'Wann wurde der erste Song von "The Beatles" veröffentlicht?',
			answers: ['1962', '1960', '1965', '1967'],
			correct_answer: '1962',
		},
		{
			question: 'Wie hieß der erste Song, den die Beatles veröffentlichten?',
			answers: ['Love Me Do', 'Please Please Me', 'Twist and Shout', 'I Want to Hold Your Hand'],
			correct_answer: 'Love Me Do',
		},
		{
			question: 'Welcher Künstler ist für Hits wie "Purple Rain" und "When Doves Cry" bekannt?',
			answers: ['Prince', 'Michael Jackson', 'David Bowie', 'Elton John'],
			correct_answer: 'Prince',
		},
		{
			question: 'Welcher Künstler hat einige seiner Songs in Berlin aufgenommen?',
			answers: ['David Bowie', 'Elvis Presley', 'Bob Dylan', 'The Beatles'],
			correct_answer: 'David Bowie',
		},
		{
			question: 'Welche Künstlerin hatte den Spitznamen "Queen of Soul"?',
			answers: ['Aretha Franklin', 'Whitney Houston', 'Diana Ross', 'Tina Turner'],
			correct_answer: 'Aretha Franklin',
		},
		{
			question: 'Welche Band hat die Hits "Hotel California" und "Take It Easy" veröffentlicht?',
			answers: ['The Eagles', 'Fleetwood Mac', 'The Who', 'The Doors'],
			correct_answer: 'The Eagles',
		},
		{
			question: 'Wie hieß der Leadsänger der Band "Linkin Park"?',
			answers: ['Chester Bennington', 'Mike Shinoda', 'Brad Delson', 'Rob Bourdon'],
			correct_answer: 'Chester Bennington',
		},
	],
};

//MARK: - Musikgeschichte
const musicQuiz2 = {
	title: 'Musikgeschichte',
	description: 'Teste dein Wissen über die Geschichte der Musik!',
	category: 'Musik',
	questions: [
		{
			question: 'Welcher Künstler wurde im Jahr 1756 geboren und ist für seine klassische Musik bekannt?',
			answers: ['Wolfgang Amadeus Mozart', 'Johann Sebastian Bach', 'Ludwig van Beethoven', 'Joseph Haydn'],
			correct_answer: 'Wolfgang Amadeus Mozart',
		},
		{
			question: 'Welches war das erste Musikvideo, das jemals auf MTV ausgestrahlt wurde?',
			answers: ['Video Killed the Radio Star', 'Thriller', 'Take On Me', 'Money for Nothing'],
			correct_answer: 'Video Killed the Radio Star',
		},
		{
			question: 'Welche italienische Stadt gilt als Geburtsort der Oper?',
			answers: ['Florenz', 'Rom', 'Mailand', 'Venedig'],
			correct_answer: 'Florenz',
		},
		{
			question: 'Welcher Künstler wurde im Jahr 1980 erschossen und ist für Hits wie "Imagine" und "Hey Jude" bekannt?',
			answers: ['John Lennon', 'Elvis Presley', 'Bob Marley', 'Freddie Mercury'],
			correct_answer: 'John Lennon',
		},
		{
			question: 'Wo ist der vermutete Geburtsort von Hip-Hop?',
			answers: ['Bronx, New York', 'Los Angeles, Kalifornien', 'Miami, Florida', 'Chicago, Illinois'],
			correct_answer: 'Bronx, New York',
		},
		{
			question: 'Welcher Künstler schrieb das Stück "Die schöne blaue Donau"?',
			answers: ['Johann Strauss II', 'Ludwig van Beethoven', 'Wolfgang Amadeus Mozart', 'Joseph Haydn'],
			correct_answer: 'Johann Strauss II',
		},
		{
			question: 'Wie hieß der erste Song, der jemals auf einem iPod abgespielt wurde?',
			answers: ['Spiller, Groovejet', 'The Verve, Bitter Sweet Symphony', 'The Beatles, Hey Jude', 'U2, Vertigo'],
			correct_answer: 'Spiller, Groovejet',
		},
		{
			question:
				'Wechler dieser Künstler ist tragischerweise im Alter von 27 Jahren verstorben und ist Mitglied des "Club 27"?',
			answers: ['Jimi Hendrix', 'Bob Marley', 'Michael Jackson', 'Mozart'],
			correct_answer: 'Jimi Hendrix',
		},
		{
			question:
				'Im Jahr 1985 wurde ein Benefizkonzert organisiert, um die Hungersnot in Äthiopien zu bekämpfen. Wie hieß das Konzert?',
			answers: ['Live Aid', 'We Are the World', 'Band Aid', 'Farm Aid'],
			correct_answer: 'Live Aid',
		},
		{
			question: 'Welche Band hat auf allen sieben Kontinenten gespielt, darunter auch in der Antarktis?',
			answers: ['Metallica', 'The Rolling Stones', 'U2', 'The Beatles'],
			correct_answer: 'Metallica',
		},
	],
};

//MARK: - Songtitel und Songtexte
const musicQuiz3 = {
	title: 'Songtitel und Songtexte',
	description: 'Erkennst du diese Songs anhand ihrer Texte?',
	category: 'Musik',
	questions: [
		{
			question:
				'Welcher Song beginnt mit den Worten: "I hear the drums echoing tonight, but she hears only whispers of some quiet conversation"?',
			answers: ['Africa', "Don't Stop Believin'", "Sweet Child o' Mine", 'Bohemian Rhapsody'],
			correct_answer: 'Africa',
		},
		{
			question: 'Von wem stammt der Song, "Toxic"?',
			answers: ['Britney Spears', 'Lady Gaga', 'Katy Perry', 'Rihanna'],
			correct_answer: 'Britney Spears',
		},
		{
			question: 'Welcher Song enthält die Zeile: "You may say I\'m a dreamer, but I\'m not the only one"?',
			answers: ['Imagine', 'Hey Jude', 'Bohemian Rhapsody', 'Hotel California'],
			correct_answer: 'Imagine',
		},
		{
			question: 'Der Song "Holiday" der im Jahr war der erste Hit für welche Künstlerin?',
			answers: ['Madonna', 'Whitney Houston', 'Cyndi Lauper', 'Cher'],
			correct_answer: 'Madonna',
		},
		{
			question: '"Just a small town girl, living in a lonely world" sind die ersten Zeilen von welchem Song?',
			answers: ["Don't Stop Believin'", "Sweet Child o' Mine", 'Bohemian Rhapsody', 'Hotel California'],
			correct_answer: "Don't Stop Believin'",
		},
		{
			question: 'Auf welchem Album ist der Song "Stairway to Heaven" von Led Zeppelin zu finden?',
			answers: ['Led Zeppelin IV', 'Physical Graffiti', 'Houses of the Holy', 'Led Zeppelin II'],
			correct_answer: 'Led Zeppelin IV',
		},
		{
			question: 'Welcher Künstler sang den Song "Purple Rain"?',
			answers: ['Prince', 'Michael Jackson', 'David Bowie', 'Elton John'],
			correct_answer: 'Prince',
		},
		{
			question: 'Welcher Song enthält die Zeile: "Is this the real life? Is this just fantasy?"?',
			answers: ['Bohemian Rhapsody', 'Imagine', 'Hey Jude', 'Hotel California'],
			correct_answer: 'Bohemian Rhapsody',
		},
		{
			question: 'Welcher Künstler sang den Song "Rocket Man"?',
			answers: ['Elton John', 'David Bowie', 'Billy Joel', 'Freddie Mercury'],
			correct_answer: 'Elton John',
		},
		{
			question: 'Welcher Rap-Song enthält die Zeile: "His palms are sweaty, knees weak, arms are heavy"?',
			answers: ['Lose Yourself', 'Stan', 'The Real Slim Shady', 'Without Me'],
			correct_answer: 'Lose Yourself',
		},
	],
};

export const musicQuizzes = [musicQuiz1, musicQuiz2, musicQuiz3];
